## Пример использования: статистики

`generate.py` генерирует входные данные из нормального распределения с
параметрами 0 и 1 в формате tsv.
Для справки:
```
./generate.py -h
```

`reduce.py` - вспомогательный скрипт для работы с mapreduce.

`solve.sh` демонстрирует решение задачи нахождения среднего значения и дисперсии
значений для каждого ключа.
Запуск из папки `statistics`:
```
./solve.sh
```

---

Для вычислений использованы формулы:
```math
\mu = E[x] = \frac{\sum_{i = 1}^n x_i}{n}
```
```math
\sigma^2 = E[x^2] - (E[x])^2)

```

Для вычисления параметров не нужно хранить все значения в памяти, достаточно
одного прохода по потоку.
